就確診女警求醫無戴口罩致歉 警：已要求遵照醫護指

一名早前確診的女警病人，為第428宗個案，到明愛醫院求醫時，拒絕戴口罩，兩名抽血員需隔離。警方指，就事件對醫護人員及服務構成影響，並引起社會不安，深感抱歉。

警方回應時則指，對於一名確診女警於明愛醫院留院期間，曾有部分時間沒有戴上口罩，警方高度關注事件。警方又指，有關警員防疫意識不足，警方已即時聯絡她了解事件，並要求她必須遵照醫護人員指示，保護他人避免受到感染。警方續指，就事件對醫護人員及服務構成影響，並引起社會不安，警方深感抱歉。

另外，警方又指，為避免同類事件發生，警方會提醒全體警務人員，要積極配合醫護人員的防疫工作，並應時刻保持個人衞生，減低傳播風險。

醫院管理局總行政經理（病人安全及風險管理）何婉霞下午在記者會上表示，兩名抽血員因曾接觸確診者，被列為密切接觸者，其中1人不適，已到急診室求醫。另1人則需隔離。她又指，該兩名抽血員為病人抽血時，有戴口罩及手套，而該名病人曾無戴口罩及有咳。抽血員其後勸諭她戴口罩，但仍發現該名病人並無戴上口罩。她續指，局方十分關注事件，並呼籲求診者聽從醫務人員指引，以免增加醫護人員感染風險。她又指，2名醫護需隔離14日，對醫院運作構成影響。

你返警署拒絕戴口罩應該會得到廣大市民認同

[更新版]到底大家撐唔撐港台

已訓斥

綜合媒體引述消息指,本港再多1宗警員初步確診,倘覆檢後仍呈陽性,即累計已有3名警員染疫。

據悉,明愛醫院再增1宗初步確診個案,患者是一名姓何的31歲男子,報稱職業是警察,亦向醫護人員報稱未曾接觸過早前確診的22歲女警。

消息人士表示,該名男警發燒達攝氏38度,右肺上方有肺纖維鈣化(fibrocalcification)現象。 (BC)

累人累物

條狗西故意傳播病毒，令到市民對黑驚作出言語上嘅攻擊，係唔係犯咗煽動罪?